const e=[{id:"1",question:"Pregunta 1 La ley de Ohm es una expresión matemática que relaciona:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El voltaje con la intensidad y la resistencia de un determinado consumo.",incorrect_answers:["El voltaje con la sensibilidad de un interruptor diferencial y su calibre.","El voltaje con la potencia de cortocircuito y la resistencia de un determinado consumo.","El voltaje con la diferencia de potencial y la resistencia de un determinado consumo."]},{id:"2",question:"El efecto Joule señala que siempre que circula electricidad a traves de un hilo conductor, se produce:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Calor.",incorrect_answers:["Frío.","Humedad.","No se produce nada."]},{id:"3",question:"La resistencia equivalente de dos resistencias iguales de 3 Ohmios dispuestas en paralelo es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1,5 Ohmios.",incorrect_answers:["6 Ohmios.","3 Ohmios.","9 Ohmios."]},{id:"4",question:"En un sistema trifásico las ondas de corriente están desfasadas:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"120º",incorrect_answers:["90º","45º","30º"]},{id:"5",question:"La tensión compuesta o de línea es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Es la tensión entre cada dos fases.",incorrect_answers:["Es la tensión entre los bornes de cada uno de los generadores.","Es la tensión multiplicada por la intensidad.","Es la tensión sumada a la intensidad."]},{id:"6",question:"Los sistemas trifásicos que tienen un punto común, llamado Neutro, están conectados en:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Estrella.",incorrect_answers:["Triángulo.","Serie.","Paralelo"]},{id:"7",question:"En un sistema trifásico equilibrado:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Cuando las fuentes son de igual amplitud, frecuencia y fase entre ellas constante y las cargas tienen
impedancias iguales entre si.`,incorrect_answers:["Cuando las fuentes son de amplitud equilibrada",`Cuando las fuentes son de igual amplitud, frecuencia y fase entre ellas constante y las cargas tienen
impedancias equilibradas.`,"Cuando las cargas con de impedancias iguales entre si."]},{id:"8",question:"Para transmitir la misma potencia a una carga, un sistema trifásico de distribución tiene:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La mitad de pérdidas que uno monofásico.",incorrect_answers:["El doble de pérdidas que uno monofásico.","Las mismas pérdidas que uno monofásico.","La cuarta parte de pérdidas que uno monofásico."]},{id:"9",question:"Los responsables de todos los fenómenos eléctricos porque pueden escapar de la órbita del átomo son:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Electrones.",incorrect_answers:["Protones.","Neutrones.","Protones y Neutrones."]},{id:"10",question:"Toda carga eléctrica en movimiento origina a su alrededor:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Un campo magnético.",incorrect_answers:["Averías en los sistemas electrónicos.","Reduce el aislamiento de los conductores.","Mejora el aislmiento de los conductores."]},{id:"11",question:"La inducción electromagnética es la:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Generación de corriente eléctrica en un circuito por efecto de un campo magnético.",incorrect_answers:["Generación magnética en una resistencia.","Generación magnética en una impedancia.","Generación magnética en un generador."]},{id:"12",question:"Cualquier electroimán solo se comportará como un imán:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mientras la corriente fluya por el cable.",incorrect_answers:["Siempre.","Nunca.","Cuando la tensión y la intensidad tienen la misma amplitud."]},{id:"13",question:"La tensión eléctrica es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`La diferencia de potencial entre dos puntos de un circuito, y es necesaria para que la corriente circule entre
ellos. La unidad de tensión en el Sistema Internacional es el voltio.`,incorrect_answers:[`La diferencia de potencial entre dos puntos de un circuito, y es necesaria para que la corriente circule entre
ellos. La unidad de tensión en el Sistema Internacional es el watio.`,`La diferencia de corriente entre dos puntos de un circuito, y es necesaria para que la corriente circule entre
ellos. La unidad de tensión en el Sistema Internacional es el voltio.`,`La diferencia de corriente entre dos puntos de un circuito, y es necesaria para que la corriente circule entre
ellos. La unidad de tensión en el Sistema Internacional es el amperio.`]},{id:"14",question:`La tensión nominal es el valor convencional de la tensión con la que se denomina un sistema o instalación y, para
los que ha sido previsto:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Su funcionamiento y aislamiento.",incorrect_answers:["El funcionamiento en cortocircuito.","El aislamiento contra intensidades de defecto.","El funcionamiento de la puesta a tierra."]},{id:"15",question:"La resistencia de un conductor depende básicamente de:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El material de que está hecho (resistividad), longitud, sección y temperatura.",incorrect_answers:["Resistividad, intensidad, tensión, potencia.","Resistividad, intensidad, tensión, longitud","Resistividad, intensidad, tensión, temperatura."]},{id:"16",question:"La intensidad es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La cantidad de electrones que se desplazan por segundo a través de un hilo conductor.",incorrect_answers:["La cantidad de protones que se desplazan por hora a través de un hilo conductor.","La cantidad de electrones que establecen en un punto de un hilo conductor.","La cantidad de protones que se establecen en un punto de un hilo conductor."]},{id:"17",question:"En una instalación eléctrica:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`La potencia instalada es la suma de las potencias de los receptores existentes en la instalación estén o no
funcionando, y la potencia conectada es la suma de las potencias absorbidas por los receptores que están
simultáneamente conectados a la red.`,incorrect_answers:[`La potencia conectada es la suma de las potencias de los receptores existentes en la instalación estén o no
funcionando, y la potencia instalada es la suma de las potencias absorbidas por los receptores que están
simultáneamente conectados a la red.`,`La potencia instalada es la suma de las potencias de los receptores de iluminación existentes en la
instalación estén o no funcionando, y la potencia conectada es la suma de las potencias de los receptores
de fuerza que están simultáneamente conectados a la red.`,`La potencia instalada es la suma de las potencias de los receptores de iluminación existentes en la
instalación, y la potencia conectada es la suma de las potencias de los receptores de fuerza.`]},{id:"18",question:"La resistencia de puesta a tierra es la:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Relación entre la tensión que alcanza con respecto a un punto de potencial cero una instalacion de puesta a
tierra y la corriente que la recorre.`,incorrect_answers:["Relación entre la potencia de una instalacion de puesta a tierra y la corriente que la recorre.","Relación entre la tensión y la corriente de cortocircuito.","Relación entre la intensidad de una instalacion de puesta a tierra y la tensión que la recorre."]},{id:"19",question:"¿Qué partes básicas comprende un sistema de puesta a tierra?.",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Electrodo, línea de enlace con tierra y punto de puesta a tierra.",incorrect_answers:["Línea de enlace con tierra y punto de puesta a tierra.","Resistencia, línea de enlace con tierra y punto de puesta a tierra.","Resistencia y punto de puesta a tierra."]},{id:"20",question:"Los tres tipos de electrodos más comunes de un sistema de puesta a tierra son:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Picas, placas y cables enterrados.",incorrect_answers:["Picas, descargadores y conexiones equipotenciales.","Picas, anillos y cables enterrados.","Anillos, picas y placas."]},{id:"21",question:`El valor de la resistencia a tierra será tal que cualquier masa no pueda dar lugar a tensiones de contacto
superiores a:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"24 V en locales o emplazamientos conductores, y 50 V en los demás casos.",incorrect_answers:["50 V en locales o emplazamientos conductores, y 24 V en los demás casos.","72 V en locales o emplazamientos conductores, y 48 V en los demás casos.","48 V en locales o emplazamientos conductores, y 72 V en los demás casos."]},{id:"22",question:"Un amperímetro se conecta:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"En serie con el circuito cuya corriente se quiere medir.",incorrect_answers:["En paralelo con el circuito cuya corriente se quiere medir.","En paralelo con el circuito cuya resistencia se quiere medir.","En serie con el circuito cuya resistencia se quiere medir."]},{id:"23",question:"Un voltímetro tiene una resistencia interna:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Elevada.",incorrect_answers:["Muy pequeña.","No tiene resistencia interna.","Es indiferente el valor de la resistencia."]},{id:"24",question:"Un amperímetro ideal tiene una resistencia interna:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Nula.",incorrect_answers:["Infinita.","50 Ohmios.","10 Ohmios."]},{id:"25",question:"En una maniobra eléctrica los seccionadores pueden:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Abrirse o cerrarse cuando las cargas no están conectadas.",incorrect_answers:[`Interrumpir corrientes de carga, en condiciones normales de funcionamiento, y circuntancialmente
sobrecargas.`,"Interrumpir corrientes de cortocircuito.","Operar como protecciones contra cortocircuitos."]},{id:"26",question:"Un fusible es un dispositivo que interrumpe el circuito eléctrico en el que está intercalado cuando:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La intensidad que recorre el elemento soprepasa, durante un tiempo determinado, un cierto valor.",incorrect_answers:["La diferencia de potencial entre los extremos del elemento supera los 5 amperios.","La diferencia de potencial entre los extremos del elemento supera los 5 watios.","La temperatura ambiental es superior a los 40ºC."]},{id:"27",question:"Los interruptores diferenciales se pueden utilizar para la protección:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Contra contactos indirectos.",incorrect_answers:["Contra sobretensiones.","Contra cortocircuitos.","Contra sobrecargas."]},{id:"28",question:"En las maniobras eléctricas, los interruptores:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Soportan corrientes de cortocircuito.",incorrect_answers:["No soportan corrientes de cortocircuito.","No se pueden abrir en carga.","Solo permiten la apertura cuando circula la intensidad nominal del circuito"]},{id:"29",question:"¿Qué es el poder de corte de un disposito de conexión?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Es el valor de la intensidad que un aparato es capaz de interrumpir bajo una tensión dada y en las
condiciones previstas de empleo y funcionamiento.`,incorrect_answers:[`Es el valor de la tensión que un aparato es capaz de interrumpir en las condiciones previstas de empleo y
funcionamiento.`,"Es el valor de la resistencia de cortorcircuito de un dispositivo.",`Es el valor en Kilovoltios que un aparato es capaz de interrumpir en las condiciones previstas de empleo y
funcionamiento.`]},{id:"30",question:"Un enclavamiento debe:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Impedir la falsa maniobra.",incorrect_answers:["Bloquear el paso de corrientes de cortocircuito.","Bloquear el paso de sobreintensidades.","Bloquar sobretensiones"]},{id:"31",question:`La primera regla de oro de seguridad eléctrica indica la apertura en corte visible de todas las fuentes de tensión
mediante:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Seccionadores, interruptores seccionadores e interruptores enchufables.",incorrect_answers:["Maniobra realizada con iluminación adecuada.","Maniobra realizada con herramientas aislantes y equipos de protección colectiva.","Maniobra realizada con herramientas aislantes y equipos de protección individual."]},{id:"32",question:"Los interruptores automáticos magnetotérmicos tienen como función básica:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La interrupción de corrientes de sobrecarga y cortocircuito.",incorrect_answers:["La interrupción de corrientes de sobrecarga y nominales.","La interrumpción de corrientes de cortocircuito y nominales.","La interrrupción de corrientes de cortocircuito y de baja intensidad."]},{id:"33",question:"En los circuitos de mando eléctrico de una máquina:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Las órdenes de parada tienen prioridad sobre las de marcha.",incorrect_answers:["Las órdenes de marcha tiene prioridad sobre las de parada.","No existe prioridad entre la parada y la marcha.","La prioridad de las órdenes que afecten a la seguridad sólo dependerán del operador."]},{id:"34",question:"Un seccionador es un aparato mecánico de conexión en un circuito eléctrico que :",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"En posición de abierto asegura una distancia de seccionamiento.",incorrect_answers:["En posición de cerrado asegura una distancia de seccioanmiento.","En posición de abierto permite la formación de arcos eléctricos entre sus bornes.","En posición de cerrado permite la formación de arcos eléctricos entre sus bornes."]},{id:"35",question:"El seccionador de puesta a tierra sirve para:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Poner a tierra y en cortocircuito medios de servicio y partes de la instalación que estén aislados.",incorrect_answers:["Proteger a la puesta a tierra de cortocircuitos.","Poner en cortocuito medios de servicio y partes de la instalación que estén aislados.","Proteger a la puesta a tierra ante sobrecargas eléctricas."]},{id:"36",question:"Un conmutador tiene la capacidad de:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cambiar el paso de la corriente de un circuito a otro.",incorrect_answers:["Proteger contra sobrecargas y cambiar el paso de la corriente de un circuito a otro.","Proteger contra contactos directos y cambiar el paso de la corriente de un circuito a otro.","Proteger contra contactos indirectos y cambiar el paso de la corriente de un circuito a otro."]},{id:"37",question:`En la previsión de cargas los lugares de consumo de baja tensión según la ITC BT10 del Reglamento
electrotécnico para baja tensión se podrán clasificar en:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Edificios: destinados principalmente a viviendas, comerciales o de oficinas, destinados a una industria
específica, destinados a una concentración de industrias.`,incorrect_answers:["Edificios destinados a: centros comerciales, viviendas e industrias.","Edificios destinados a usos: administrativos, comerciales, hospitalarios o industrias.","Edificios destinados a fines especiales, viviendas, comerciales e industriales."]},{id:"38",question:`La demanda de potencia determinará la carga a prever en edificios comerciales o de oficinas y no podrá ser
nunca inferior a:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`100 watios por metro cuadrado y planta, con un mínimo por local de 3450 w a 230 V y coeficiente de
simultaneidad 1.`,incorrect_answers:[`125 watios por metro cuadrado y planta, con un mínimo por local de 3450 w a 230 V y coeficiente de
simultaneidad 1.`,`150 watios por metro cuadrado y planta, con un mínimo por local de 3450 w a 230 V y coeficiente de
simultaneidad 1.`,`125 watios por metro cuadrado y planta, con un mínimo por local de 3450 w a 230 V y coeficiente de
simultaneidad 0,8.`]},{id:"39",question:`La sección de los conductores eléctricos de baja tensión en viviendas y para otras instalaciones interiores se
determinará de forma que la caída de tensión entre el origen de la instalación interior y cualquier punto de
utilización sea:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"de un 3,0% para alumbrado y 5,0% para los demás usos.",incorrect_answers:["de un 3,5% para alumbrado y 5,5% para los demás usos.","de un 3,5% para alumbrado y 5,5% para fuerza.","de un 5,0% para alumbrado y 3,0% para los demás usos."]},{id:"40",question:`Para instalaciones industriales con origen en la salida del transformador de la propiedad, las caídas de tensión
máximas admisibles serán:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"de un 4,5% para alumbrado y 6,5% para los demás usos.",incorrect_answers:["de un 3,0% para alumbrado y 5,0% para los demás usos.","de un 3,5% para alumbrado y 5,5% para fuerza.","de un 6,5% para alumbrado y 4,5% para los demás usos."]},{id:"41",question:`Si el conductor de protección no forma parte de la canalización de alimentación eléctrica y tiene protección
mecánica la sección mínima será de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"de 2,5 mm².",incorrect_answers:["de 4 mm².","de 6 mm².","de 1,5 mm²."]},{id:"42",question:`Si el conductor de protección no forma parte de la canalización de alimentación eléctrica y no tiene protección
mecánica la sección mínima será de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"de 4 mm².",incorrect_answers:["de 2,5 mm².","de 6 mm².","de 1,5 mm²."]},{id:"43",question:`En instalaciones interiores, para tener en cuenta las corrientes armónicas debidas a cargas no lineales y posibles
desequilibrios, salvo justificación por cálculo, la sección del conductor neutro será como mínimo:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Igual que la de los conductores de las fases.",incorrect_answers:["La mitad que la de los conductores de las fases.","El doble que la de los conductores de las fases.","Igual al conductor de neutro de la acometida."]},{id:"44",question:`En un circuito trifásico de baja tensión de una instalación interior la intensidad admisible máxima será mayor si el
aislamiento es de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"XLPE.",incorrect_answers:["PVC.","Ambos tipos de aislamiento se comportan igual ante el paso de la intensidad.","Dependerá del aislamiento del conductor de neutro."]},{id:"45",question:`En las redes de baja tensión subterráneas las intensidades máximas admisibles de los conductores se
establecerán de acuerdo a la temperaturas máximas de servicio permanentes siguientes:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"PVC 70ºC; XLPE 90ºC; EPR 90ºC.",incorrect_answers:["PVC 90ºC; XLPE 90ºC; EPR 90ºC.","PVC 70ºC; XLPE 70ºC; EPR 90ºC.","PVC 90ºC; XLPE 70ºC; EPR 70ºC."]},{id:"46",question:`En redes de distribución de baja tensión enterradas, en circuitos de secciones idénticas y aislamiento de XLPE, la
intensidad máxima admisible será mayor si los conductores son de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cobre.",incorrect_answers:["Aluminio.","Es indiferente el material del que estén constituidos los conductores.","El aluminio y el cobre tendrán intensidades máximas admisibles idénticas."]},{id:"47",question:`En redes de distribución de baja tensión con cables directamente enterrados, a medida que la profundidad es
mayor se aplican factores de corrección a las intensidades máximas admisibles de manera que:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`A mayor profundidad de montaje, la intensidad máxima admisible de los conductores de idéntica sección es
menor.`,incorrect_answers:[`A menor profundidad de montaje, la intensidad máxima admisible de conductores de idéntica sección es
menor.`,"Es indiferente la profundidad de montaje para la determinación de la intensidad máxima admisible.",`La profundidad de montaje no afecta a la intensidad máxima admisible de un conductor si está directamente
enterrado.`]},{id:"48",question:"Si una línea tiene 3 conductores activos (trifásica), cada conductor soportará:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Menos intensidad que si es monofásica (dos conductores activos) de la misma sección.",incorrect_answers:[`Más intensidad que si la línea fuera monofásica (dos conductores activos) de la misma sección, pero solo en
el caso de que lleve neutro.`,"Más intensidad que si la línea fuera monofásica (dos conductores activos) de la misma sección.","Es indiferente que la línea sea monofásica que trifásica."]},{id:"49",question:`En un esquema eléctrico la representación gráfica de la bobina de control de un contactor (de una sola bobina)
lleva consigo las referencias alfanuméricas:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"A1-A2",incorrect_answers:["1A-2A","AA1-AA2","1AA-2AA"]},{id:"50",question:"Un esquema eléctrico en el que se representa cada conductor con un trazo independiente se denomina:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Esquema multifilar.",incorrect_answers:["Esquema unifilar.","Esquema de principio.","Esquema explicativo."]},{id:"51",question:`En la representación gráfica de un contacto auxiliar de un esquema desarrollado cada bornes se referencia con
dos cifras. Si la segunda cifra del primer borne es un 1 y del segundo un 2:, la función del contacto es:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Normalmente cerrado.",incorrect_answers:["Normalmente abierto.","Temporizada normalmente cerrada.","Temporizada normalmente abierta."]},{id:"52",question:"Un esquema unifilar representa conjuntos de hilos o cables que intereconectan los mismos dispositivos con:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Una sola línea.",incorrect_answers:["Dos líneas.","Tres líneas y el neutro.","Una línea y el neutro."]},{id:"53",question:`Las bornas de los contactos de potencia de un dispositivo tretrapolar se representan gráficamente en un
esquema desarrollado con las referencias siguientes:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"De 1 a 8.",incorrect_answers:["De 1 a 4.","De 1 a 6.","De 1 a 3."]},{id:"54",question:`Cuando un grupo de conductores se representa gráficamente en un esquema unifilar por un trazo único se puede
indicar la cantidad de los mismos añadiendo:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El mismo número de pequeños trazos oblicuos al trazo único.",incorrect_answers:["El mismo número de pequeños trazos perpendiculares al trazo único.","El mismo número de pequeños círculos al final del trazo único.","El mismo número de pequeños cuadrados al final del trazo único."]},{id:"55",question:"Según la UNE_EN 60617 el símbolo de representación de un terminal se hace con un:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Circunferencia.",incorrect_answers:["Rectágulo.","Triángulo.","Cuadrado."]},{id:"56",question:"El símbolo de representación gráfica de la masa o chásis según la UNE_EN 60617 es :",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Con tres líneas paralelas oblicuas.",incorrect_answers:["Con tres líneas paralelas horizontales.","Con cuatro líneas paralelas horizontales.","Con cuatro líneas paralelas oblicuas."]},{id:"57",question:"El símbolo de representación de la corriente alterna es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Una onda senoidal.",incorrect_answers:["Una onda triangular.","Una línea horizontal.","Dos líneas horizontales."]},{id:"58",question:"El símbolo eléctrico de una lámpara es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Un círculo con una cruz en su interior.",incorrect_answers:["Un cuadrado con una cruz en su interior.","Un triángulo con una cruz en su interior.","Un círculo."]},{id:"59",question:`Cuando se representa el símbolo eléctrico de un relé, y en el interior del mismo se indica la letra I seguida del
símbolo mayor, ¿de qué tipo de relé estamos hablando?:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Relé de sobreintensidad.",incorrect_answers:["Relé de máxima tensión.","Relé de corriente diferencial.","Relé de intensidad mínima."]},{id:"60",question:"El símbolo eléctrico de la corriente continua se representa:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Con dos líneas paralelas, una continua y otra discontinua",incorrect_answers:["Con una línea continua.","Con dos líneas paralelas, una continua y otra discontinua","Con una onda senoidal."]},{id:"61",question:"¿Cuál es el propósito principal del mantenimiento predictivo en los transformadores eléctricos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Prevenir fallas inesperadas y costosas.",incorrect_answers:["Realizar inspecciones visuales periódicas.","Reemplazar todos los componentes internos periódicamente.","Reducir la vida útil del equipo."]},{id:"62",question:`¿Cuál de los siguientes métodos se utiliza comúnmente para detectar fugas de aceite en un transformador
eléctrico?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Prueba de hermeticidad con gas trazador",incorrect_answers:["Inspección visual externa.","Prueba de resistencia de aislamiento.","Prueba r.p.m."]},{id:"63",question:"¿Cuál es el deslizamiento nominal en un motor eléctrico trifásico con funcionamiento correcto?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Oscila entre 0,3 y 0,4",incorrect_answers:["2","3","Oscila entre 1 y 3"]},{id:"64",question:"La velocidad sincrónica para un motor trabajando a una frecuencia de 50Hz y con 4 polos será de:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1500 rpm",incorrect_answers:["1800 rpm","1000 rpm","2000 rpm"]},{id:"65",question:"La intensidad punta absorbida en el arranque a plena carga en arranque directo de un motor eléctrico es de:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"6 a 8 veces la intensidad nominal.",incorrect_answers:["1,5 a 2 veces la intensidad nominal.","3 veces la intensidad nominal.","Oscila entre 1 y 3 veces la intensidad nominal."]},{id:"66",question:"Un motor trifásico con rotor en jaula de ardilla, su arranque directo tiene una duración media de :",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"De 2 a 3 segundos.",incorrect_answers:["De 3 a 7 segundos","De 7 a 12 segundos.","Instantáneo , 0 segundos."]},{id:"67",question:`En el arranque directo de un motor trifásico con rotor en cortocircuito , ¿Qué le ocurre a la Intensidad respecto a
la velocidad?:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La intensidad disminuye a medida que se alcanza la velocidad nominal.",incorrect_answers:["La intensidad aumenta a medida que se alcanza la velocidad nominal.","La intensidad se mantiene constante con respecto a la velocidad.","No existe relación entre ambas variables"]},{id:"68",question:"En el esquema eléctrico de arranque de un motor, de manera general los fusibles de protección se colocarán:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Justo antes del contactor eléctrico.",incorrect_answers:["Justo después del contactor eléctrico.","Justo después del relé de protección.","Entre el contactor y el relé de protección."]},{id:"69",question:`En el arranque directo de un motor trifásico con rotor en cortocircuito , ¿Qué le ocurre a la Intensidad respecto a
la velocidad?:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La intensidad disminuye a medida que se alcanza la velocidad nominal.",incorrect_answers:["La intensidad aumenta a medida que se alcanza la velocidad nominal.","La intensidad se mantiene constante con respecto a la velocidad.","No existe relación entre ambas variables"]},{id:"70",question:"¿Cuál es la función principal de los anillos rozantes en un generador rotativo de corriente continua?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Transferir la corriente eléctrica desde el rotor hacia el estator.",incorrect_answers:["Proporcionar un sistema de enfriamiento adicional al generador.","Controlar la velocidad de rotación del generador.","Mantener el equilibrio del rotor durante la operación."]},{id:"71",question:`¿Cuál es el propósito de realizar pruebas de megado en los devanados de un generador rotativo de corriente
continua?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Detectar posibles fallas en el aislamiento de los devanados",incorrect_answers:["Medir la resistencia de los devanados del estator.","Verificar la polaridad de los imanes del rotor.","Evaluar la eficiencia del generador en condiciones de carga."]},{id:"72",question:"En un cuadro eléctrico, ¿qué representa el esquema de potencia?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La disposición de los componentes eléctricos y su interconexión.",incorrect_answers:["La distribución del cableado en el panel.","La secuencia de arranque y paro de los motores.","La ubicación de los dispositivos de protección."]},{id:"73",question:"¿Cuál es la función principal de los esquemas de mando en un cuadro eléctrico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Establecer la lógica de operación de los elementos de control.",incorrect_answers:["Controlar la potencia suministrada a los motores eléctricos.","Proporcionar la distribución adecuada de la energía eléctrica.","Indicar el estado de funcionamiento de los dispositivos de protección."]},{id:"74",question:"¿Cuál es la finalidad de un relé de tiempo en un esquema de mando?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Establecer retardos en las secuencias de operación.",incorrect_answers:["Controlar la temperatura del motor.","Controlar la temperatura del motor.","Proteger contra sobretensiones en el sistema."]},{id:"75",question:"¿Cuál es el propósito de un variador de frecuencia en la regulación de motores eléctricos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Controlar la velocidad de rotación del motor.",incorrect_answers:["Establecer la secuencia de arranque y paro del motor.","Proteger contra sobrecargas y cortocircuitos.","Regular la potencia suministrada al motor."]},{id:"76",question:"¿Qué tipo de protección se utiliza para evitar el sobrecalentamiento de un motor eléctrico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Protección contra sobrecargas.",incorrect_answers:["Protección contra cortocircuitos.","Protección contra sobretensiones.","Protección contra inversión de giro."]},{id:"77",question:"¿Cuál es la función principal de un PLC (Controlador Lógico Programable) en un sistema automatizado?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Establecer la comunicación con otros dispositivos.",incorrect_answers:["Regular la velocidad de los motores.","Controlar la temperatura de los componentes eléctricos.","Establecer la secuencia de arranque y paro de los motores."]},{id:"78",question:"¿Cuál es el propósito de un interruptor Automático Magnetotérmico en un cuadro eléctrico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Proteger contra sobrecargas y cortocircuitos.",incorrect_answers:["Controlar la velocidad de los motores.","Regular la potencia suministrada al motor.","Establecer la secuencia de arranque y paro del motor."]},{id:"79",question:"¿Cuál es la función de los fusibles en un cuadro eléctrico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Proteger contra sobrecargas y cortocircuitos.",incorrect_answers:["Controlar la temperatura del motor.","Establecer la secuencia de arranque y paro del motor.","Regular la potencia suministrada al motor."]},{id:"80",question:"¿Cuál es una de las ventajas principales de utilizar autómatas programables en la industria manufacturera?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mayor precisión en el control de procesos.",incorrect_answers:["Mayor durabilidad de los equipos.","Reducción de costos de producción.","Aumento de la productividad de los trabajadores."]},{id:"81",question:"¿Qué tipo de comunicación se utiliza comúnmente entre autómatas programables en sistemas distribuidos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Ethernet",incorrect_answers:["USB","RS-232","WiFi"]},{id:"82",question:"¿Cuál es el dispositivo más comúnmente utilizado para invertir el giro de un motor eléctrico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Contactor inversor.",incorrect_answers:["Interruptor de encendido/apagado.","Variador de frecuencia.","Relé térmico."]},{id:"83",question:"¿Cuál es el objetivo principal de una instalación de enlace?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Garantizar la seguridad de las personas y las instalaciones.",incorrect_answers:["Suministrar energía eléctrica a una vivienda.","Controlar el consumo energético.","Optimizar la eficiencia de los equipos eléctricos."]},{id:"84",question:"¿Cuál es la máxima tensión nominal para una instalación de enlace?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"400 V.",incorrect_answers:["230 V.","1 kV","10 kV."]},{id:"85",question:`¿Cuál es el nivel mínimo de aislamiento requerido para las canalizaciones enterradas de una instalación de
enlace?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"600 V /1 kV.",incorrect_answers:["500 V.","750 V.","1,5 kV."]},{id:"86",question:"¿En qué casos se requiere una puesta a tierra en una instalación de enlace?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Siempre que exista un riesgo de contacto directo con partes conductoras.",incorrect_answers:["Siempre que haya instalados equipos electrónicos sensibles.","Cuando la resistencia de puesta a tierra sea superior a 10 ohmios.","Cuando la potencia contratada sea superior a 20 kW."]},{id:"87",question:`En un motor eléctrico trifásico se produce una menor caída de tensión en la línea de alimentación cuando el
arranque:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Se realiza con una conexión estrella triángulo.",incorrect_answers:["Es directo.","Se realiza una conexión triángulo estrella.","Es indirecto."]},{id:"88",question:"¿Cuál es la causa más común de fallos en los anillos rozantes de un generador rotativo de corriente continua?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Efecto de la corrosión debido a la humedad.",incorrect_answers:["Desgaste excesivo debido a la fricción.","Sobrecalentamiento del rotor durante la operación.","Contaminación por polvo y suciedad."]},{id:"89",question:"¿En qué casos se requiere una iluminación de emergencia en un local de pública concurrencia?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Siempre que existan zonas de paso o evacuación.",incorrect_answers:["Cuando la potencia contratada sea superior a 20 kW.","Cuando se utilicen equipos electrónicos sensibles.","En plazas y espacios abiertos."]},{id:"90",question:"Según la ITC-BT-16, ¿cuál es la precisión mínima exigida para los contadores en instalaciones eléctricas?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"2%.",incorrect_answers:["1%.","5%","10%."]},{id:"91",question:"Según la ITC-BT-16, ¿cuál es la función principal de un contador de energía en una instalación eléctrica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Medir el consumo de energía eléctrica.",incorrect_answers:["Controlar la potencia contratada.","Establecer el perfil de carga.","Garantizar la seguridad de la instalación."]},{id:"92",question:`Según la ITC-BT-16, ¿cuál es el período máximo de facturación permitido para los contadores en una instalación
eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"3 meses.",incorrect_answers:["1 mes.","2 meses.","6 meses."]},{id:"93",question:"Según la ITC-BT-16, ¿qué es la telemedida en relación con los contadores de energía?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La capacidad de enviar datos de consumo de forma remota.",incorrect_answers:["La medición de la potencia reactiva.","La medición del consumo en tiempo real.","La capacidad de programar la discriminación horaria."]},{id:"94",question:`Según la ITC-BT-16, ¿ cuál es el período máximo de facturación permitido para los contadores en una instalación
eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"3 meses.",incorrect_answers:["1 mes.","2 meses.","6 meses."]},{id:"95",question:`Según ITC-BT-15, en la derivación individual los tubos y canales protectores tendrán una sección nominal que
permita ampliar la sección de los conductores inicialmente instalados en un:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"100 %",incorrect_answers:["150 %","0%","200%"]},{id:"96",question:"Según ITC-BT-15, en la derivación individual los diámetros exteriores nominales mínimos de los tubos serán de:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"32 mm",incorrect_answers:["40 mm","90 mm","20 mm"]},{id:"97",question:"Según ITC-BT-15, en la derivación individual se dispondrá de un tubo de reserva por cada:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Diez derivaciones individuales o fracción.",incorrect_answers:["Cinco derivaciones individuales o fracción.","Dos derivaciones individuales o fracción.","Doce derivaciones individuales o fracción."]},{id:"98",question:`Según ITC-BT-15, en la derivación individual , en locales donde no esté definida la partición, se instalará como
mínimo:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Un tubo por cada 50 m² de superficie.",incorrect_answers:["Un tubo por cada 60 m² de superficie.","Un tubo por cada 100 m² de superficie.","Un tubo por cada 200 m² de superficie."]},{id:"99",question:`Según ITC-BT-15, para el caso de cables aislados en el interior de tubos enterrados, la derivación individual
cumplirá lo que se indica en la :`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"ITC-BT 07",incorrect_answers:["ITC-BT 05","ITC-BT 12","ITC-BT 20"]},{id:"100",question:`Según ITC-BT-15, la caída de tensión máxima admisible será para el caso de contadores concentrados en mas
de un lugar del:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"0,5%",incorrect_answers:["1%","2%","1,5%"]},{id:"101",question:`Según ITC-BT-15, la caída de tensión máxima admisible será para el caso de contadores totalmente
concentrados del:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1%",incorrect_answers:["0,5%","2%","1,5%"]},{id:"102",question:`Según ITC-BT-15, la caída de tensión máxima admisible será para el caso de derivación individual en suministro
para único usuario en que no existe línea de alimentación del:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1,5%",incorrect_answers:["5%","1%","2%"]},{id:"103",question:"Según ITC-BT-15, en la derivación individual la sección mínima para los cables polares, neutro y protección será :",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"6 mm",incorrect_answers:["10 mm","2,5 mm","1,5 mm"]},{id:"104",question:"Según ITC-BT-15, en la derivación individual la sección mínima para el hilo de mando de color rojo, será :",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1,5 mm",incorrect_answers:["6 mm","10 mm","2,5 mm"]},{id:"105",question:`Según Guía de Interpretación Instalaciones de enlace conectadas a la red de distribución. Guía NRZ103, en la
derivación individual el grado de resistencia al impacto de las canales será :`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Media.",incorrect_answers:["Baja.","Alta.","Muy Alta."]},{id:"106",question:`Según Guía de Interpretación Instalaciones de enlace conectadas a la red de distribución. Guía NRZ103, la
sección mínima recomendada para los cables polares, neutro y protección será:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 mm",incorrect_answers:["6 mm","2,5 mm","1,5 mm"]},{id:"107",question:"Según la ITC-BT-25, ¿cuál es la tensión nominal de una instalación interior de vivienda?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"230 V.",incorrect_answers:["120 V.","400 V.","600 V."]},{id:"108",question:"Según la ITC-BT-25, ¿cuál es la corriente máxima admisible en un circuito de iluminación en una vivienda?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 A.",incorrect_answers:["16 A.","20 A.","25 A."]},{id:"109",question:`¿Cuál es la altura mínima de los elementos de mando y protección en una instalación interior de un local
comercial?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1 metro.",incorrect_answers:["0,8 metros.","1,2 metros.","1,5 metros"]},{id:"110",question:"Según la ITC-BT-25, ¿cuál es la protección mínima requerida para los circuitos de enchufes en una vivienda?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Interruptor automático de 16 A.",incorrect_answers:["Interruptor automático de 10 A.","Interruptor diferencial de 30 mA.","Interruptor diferencial de 300 mA."]},{id:"111",question:"Según la ITC-BT-25, ¿en qué ubicación se deben instalar los cuadros de protección en una vivienda?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cerca de la entrada principal.",incorrect_answers:["En el exterior de la vivienda.","En el pasillo central.","En el cuarto de contadores."]},{id:"112",question:`Según la ITC-BT-25, el numero mínimo de tomas de corriente que se instalarán en un dormitorio de 10 m² sera
de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Tres bases de 16 A 2p+T",incorrect_answers:["Dos bases de 10 A 2p+T","Una base de 16 A 2p+T","Tres bases de 10 A 2p+T"]},{id:"113",question:"¿Qué tipo de altavoces se utilizan en una instalación de megafonía?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Altavoces de techo o pared.",incorrect_answers:["Altavoces de alta fidelidad.","Altavoces de ordenador.","Altavoces inalámbricos."]},{id:"114",question:"¿Cuál es el elemento clave para el enrutamiento de señales en una instalación de megafonía?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El mezclador de audio .",incorrect_answers:["El reproductor de música.","El cable de alimentación.","El micrófono inalámbrico."]},{id:"115",question:"¿Cuál es la categoría de cable requerida para redes Ethernet de alta velocidad, como 10GBASE-T?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Categoría 6A .",incorrect_answers:["Categoría 5e.","Categoría 6.","Categoría 7."]},{id:"116",question:"Según las normas de telefonía, ¿cuál es la función principal de una centralita telefónica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Interconectar diferentes líneas telefónicas.",incorrect_answers:["Establecer comunicación con dispositivos móviles.","Proporcionar acceso a internet.","Transmitir señales de televisión por cable."]},{id:"117",question:"¿Cuál es el estándar más comúnmente utilizado para la transmisión de voz en sistemas de telefonía analógica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"PSTN.",incorrect_answers:["GSM.","VoIP.","ISDN."]},{id:"118",question:`Según la ITC-BT-25, en la instalación interior de una vivienda , la instalación que comprende el circuito de aire
acondicionado estará formada como mínimo :`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Conductores de sección mínima de 6 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 25 A.",incorrect_answers:["Conductores de sección mínima de 2´5 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 16 A.","Conductores de sección mínima de 6 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 16 A.","Conductores de sección mínima de 4 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 25 A."]},{id:"119",question:"Según el REBT, ¿Cuál es el objetivo principal de una estación transformadora de energía eléctrica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Transformar la energía eléctrica a diferentes niveles de tensión.",incorrect_answers:["Generar energía eléctrica a partir de fuentes renovables.","Transmitir la energía eléctrica a larga distancia.","Almacenar la energía eléctrica para su uso posterior."]},{id:"120",question:`Según el REBT, ¿Qué tipo de transformador se utiliza comúnmente en una estación transformadora de energía
eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Transformador de potencia.",incorrect_answers:["Transformador de distribución.","Transformador de medida.","Transformador de aislamiento."]},{id:"121",question:`Según el REBT, ¿Cuál es el nivel de tensión nominal utilizado en una estación transformadora de energía
eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1.000/20.000 V.",incorrect_answers:["220/380 V.","230/400 V.","400/690 V."]},{id:"122",question:`Según el REBT, ¿Qué tipo de conexión se utiliza para la interconexión de transformadores en una estación
transformadora de energía eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Conexión en delta .",incorrect_answers:["Conexión en paralelo.","Conexión en serie.","Conexión estrella."]},{id:"123",question:`Según el REBT, ¿cuál es el límite de potencia para considerar una instalación como una estación transformadora
de energía eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Potencia superior a 10 MVA.",incorrect_answers:["Potencia superior a 100 kVA.","Potencia superior a 1 MVA.","Potencia superior a 100 MVA."]},{id:"124",question:`Según el REBT, ¿cuál es la distancia mínima de seguridad entre una estación transformadora de energía
eléctrica y una construcción o vía pública?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 metros.",incorrect_answers:["1 metro.","3 metros.","5 metros"]},{id:"125",question:`Según el Reglamento de medidas de seguridad en las instalaciones eléctricas de alta tensión, ¿cuál es el voltaje
nominal de una red eléctrica de distribución de baja tensión?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"400 V",incorrect_answers:["110 V","220 V","690 V"]},{id:"126",question:"¿Cuál es el nivel máximo de tensión nominal de una red eléctrica de distribución de tercera categoría?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Hasta 30 kV",incorrect_answers:["Hasta 1 kV","Hasta 10 kV","Hasta 110 kV"]},{id:"127",question:`Según el Reglamento de medidas de seguridad en las instalaciones eléctricas de alta tensión, ¿cuál es el límite
máximo de caída de tensión permitido en una red eléctrica de distribución?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"3%",incorrect_answers:["1%","5%","10%"]},{id:"128",question:'¿Qué significa el término "peaje de acceso" en el contexto de la tarifación eléctrica?',group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El coste por la utilización de las infraestructuras de transporte y distribución eléctrica.",incorrect_answers:["La tarifa aplicada a los vehículos eléctricos para el acceso a las estaciones de carga.","El peaje impuesto a las instalaciones de generación eléctrica renovable.","La tasa por el consumo excesivo de energía eléctrica."]},{id:"129",question:`Según la normativa española, ¿cuál es el límite máximo de potencia contratada para los hogares con una tarifa
de acceso 2.0?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"5,75 kW",incorrect_answers:["3,45 kW","4,6 kW","6,9 kW"]},{id:"130",question:"El Real Decreto que aprueba el Reglamento electrotécnico para la baja tensión es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Real Decreto 842/2022, de 2 de agosto",incorrect_answers:["Real Decreto 337/2014, de 9 de mayo","Real Decreto 223/2008, de 15 de febrero","Real Decreto 203/2021, de 30 de marzo"]},{id:"131",question:"La profundidad de enterramiento de las tomas de tierra, nunca serán inferior a:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"0,50 m",incorrect_answers:["0,25 m","0,10 m","0,82 m"]},{id:"132",question:`La ITC que regula las instalaciones de puesta a tierra según el Real Decreto que aprueba el Reglamento
electrotécnico es la número:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"ITC-BT-18",incorrect_answers:["ITC-BT-14","ITC-BT-6","ITC-BT-40"]},{id:"133",question:`Una alimentación automática en los servicios de seguridad, en locales de pública concurrencia, se clasifica,
según la duración de conmutación, en las siguientes categorías:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Sin corte, corte muy breve","Corte breve, corte mediano","Corte largo"]},{id:"134",question:"El alumbrado de evacuación en locales de pública concurrencia es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`La parte del alumbrado de seguridad previsto para garantizar el reconocimiento y la utilización de los medios
o rutas de evacuación, cuando los locales estén o puedan estar ocupados.`,incorrect_answers:["La parte del alumbrado de seguridad previsto para evitar todo riesgo de pánico.","Parte del alumbrado de emergencia que permite la continuidad de las actividades normales.",`Es el alumbrado de emergencia previsto para garantizar la seguridad de las personas que evacuen una
zona o que tienen que terminar un trabajo potencialmente peligroso antes de abandonar la zona.`]},{id:"135",question:`En los locales de pública concurrencia, las fuentes de alimentación para los servicios de seguridad que se
pueden utilizar son:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Baterías de acumuladores","Generadores independientes","Derivaciones separadas de la red de distribución."]},{id:"136",question:"Es obligatorio situar el alumbrado de seguridad en las siguientes zonas de los locales de pública concurrencia:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"En todos los recintos cuya ocupación sea mayor a 100 personas",incorrect_answers:["En todos los recintos cuya ocupación sea mayor a 120 personas","En todos los recintos cuya ocupación sea mayor a 175 personas","En todos los recintos cuya ocupación sea mayor a 190 personas"]},{id:"137",question:"La ITC-BT-29 regula:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Las prescripciones particulares para la instalaciones eléctricas de los locales con riesgo de incendio o
explosión.`,incorrect_answers:["La previsión de cargas para suministros en baja tensión","Las instalaciones en locales de características especiales","Las instalaciones de alumbrado exterior"]},{id:"138",question:'Según la ITC-BT-29, se considera "Modo de protección":',group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Conjunto de medidas específicas aplicadas a un equipo eléctrico para impedir la inflamación de una
atmósfera explosiva que lo circunde.`,incorrect_answers:[`Conjunto de medidas inespecíficas aplicadas a un equipo eléctrico para impedir la inflamación de una
atmósfera explosiva que lo circunde.`,"Ninguna es correcta","No se necesitan medidas de protección según esta Instrucción Técnica."]},{id:"139",question:`Las clases de emplazamiento para la instalaciones eléctricas de los locales con riesgo de incendio o explosión
son:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Zona de emplazamiento Clase 1 y Clase 2.",incorrect_answers:["Zona de emplazamiento Clase 1 y Clase 4","Zona de emplazamiento Clase 4 y Clase 2","Zona de emplazamiento Clase 3 y Clase 4"]},{id:"140",question:"La ITC-BA-28 se aplica a locales de pública concurrencia como:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Locales de espectáculos","Locales de reunión y trabajo","Locales de actividades recreativas"]},{id:"141",question:"Son instalaciones en locales de características especiales, aquellas que se realizan en:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas",incorrect_answers:["Locales mojados","Locales a temperatura elevada","Locales con riesgo de corrosión"]},{id:"142",question:`Son locales o emplazamientos a temperatura elevada aquellos donde la temperatura del aire ambiente es
susceptible de sobrepasar frecuentemente:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Los 40 grados",incorrect_answers:["Los 30 grados","Los 45 grados","Los 35 grados"]},{id:"143",question:"Los locales afectos a un servicio eléctrico cumplirán con la siguiente condición:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Estarán obligatoriamente cerrados con llave cuando no haya en ellos personal de servicio",incorrect_answers:["Las puertas se abrirán hacia el exterior","Podrá colocarse en el pasillo cualquier tipo de objeto","Los locales que tengan personal de servicio permanente, no estarán dotados de un alumbrado de seguridad"]},{id:"144",question:`Las instalaciones en locales en que existan baterías de acumuladores deberán cumplir las siguientes
prescripciones:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas las respuestas son falsas",incorrect_answers:[`El equipo eléctrico utilizado no estará protegido contra los efectos de vapores y gases desprendidos por el
electrolito`,`Las luminarias no serán de material apropiado para soportar el ambiente corrosivo y evitar la penetración de
gases en su interior`,`Los locales no tendrán que estar provistos de una ventilación natural o forzada que garantice una
renovación perfecta y rápida del aire`]},{id:"145",question:"Son instalaciones con fines especiales:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Las instalaciones eléctricas de las piscinas, pediluvios y fuentes ornamentales.",incorrect_answers:["Las instalaciones eléctricas de los gimnasios.","Las instalaciones eléctricas de las asociaciones de vecinos","Las instalaciones eléctricas de centros oftalmológicos"]},{id:"146",question:`El ámbito de aplicación de Instrucción Técnica Complementaria-Baja Tensión-32 trata de los requisitos
particulares de los sistemas de instalación del equipo eléctrico de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Grúas","Aparatos de elevación","Cintas transportadoras"]},{id:"147",question:'Se entiende por "Redes de Distribución Pública" :',group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Las redes eléctricas que pertenecen o son explotadas por empresas cuyo fin principal es la distribución de
energía eléctrica para su venta a terceros.`,incorrect_answers:[`Las redes eléctricas que pertenecen o son explotadas por empresas cuyo fin principal es la distribución de
energía eléctrica para su autoconsumo.`,`Las redes eléctricas que pertenecen o son explotadas por empresas públicas cuyo fin principal es la
distribución de energía eléctrica principalmente para su autoconsumo y de venta a terceros.`,"Las redes eléctricas que pertenecen o son explotadas por la Administración Pública."]},{id:"148",question:`Las Instalaciones Generadoras se clasifican, atendiendo a su funcionamiento respecto a la Red de Distribución
Pública, en:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Instalaciones generadoras aisladas","Instalaciones generadoras asistidas","Instalaciones generadoras interconectadas"]},{id:"149",question:"Los locales donde estén instalados los motores térmicos, cualquiera que sea su potencia, deberán estar:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Suficientemente ventilados",incorrect_answers:["No necesitan ventilación","Con la mínima calefacción","Ninguna es correcta"]},{id:"150",question:`El objeto y campo de aplicación de la ITC-BT-40 se aplica a las instalaciones generadoras, entendiendo como
tales:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Las destinadas a transformar cualquier tipo de energía no eléctrica en energía eléctrica",incorrect_answers:["Las destinadas a transformar cualquier tipo de energía no eléctrica en energía térmica","Las destinadas a transformar cualquier tipo de energía no eléctrica en energía nuclear","Las destinadas a transformar cualquier tipo de energía no eléctrica en energía mecánica"]},{id:"151",question:"Las instalaciones generadoras aisladas, según la ITC-BT-40, son:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Aquellas en las que no puede existir conexión eléctrica alguna con la Red de Distribución Pública.",incorrect_answers:["Aquellas en las que puede existir conexión eléctrica alguna con la Red de Distribución Pública.","No existe ese tipo de instalaciones","Ninguna es correctamente"]},{id:"152",question:`La potencia máxima de las centrales interconectadas a una Red de Distribución Pública, estará condicionada por
las características de ésta. Entre esas características estarían:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Tensión de servicio","Potencia de cortocircuito","Potencia consumida en la red de baja tensión"]},{id:"153",question:"¿Cuál es uno de los componentes principales de un sistema de energía solar fotovoltaica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Inversor",incorrect_answers:["Turbina de viento","Transformador de corriente alterna","Célula de combustible"]},{id:"154",question:"¿Cuál de las siguientes aplicaciones es una forma común de utilizar la energía solar fotovoltaica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Carga de vehículos eléctricos",incorrect_answers:["Calefacción geotérmica","Generación de energía nuclear","Producción de biogás"]},{id:"155",question:"¿Qué componente es responsable de convertir la luz solar en electricidad en un sistema fotovoltaico?:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Panel solar",incorrect_answers:["Baterías","Caja de fusibles","Regulador de carga"]},{id:"156",question:"La energía solar fotovoltaica se puede aplicar en:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Electrificación de fábricas","Alumbrado de jardín","Electrificación de viviendas"]},{id:"157",question:"Una instalación correctamente dimensionada, en términos de rentabilidad, es aquella:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Que autoconsume instantáneamente el máximo de energía posible sin verter demasiada a la red",incorrect_answers:["Que autoconsume instantáneamente el máximo de energía posible vertiendo demasiada a la red","Que verte más energía a la red de la que autoconsume","La que no verte ninguna energía a la red"]},{id:"158",question:"Para calcular el dimensionamiento de una instalación solar fotovoltaica:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`El paso imprescindible es saber cuánta placas solares se van a necesitar, la potencia, el espacio necesario y
cuantas baterías, en el caso de instalaciones aisladas.`,incorrect_answers:["No es necesario saber el consumo de electricidad previo a la instalación","Cualquier espacio es válido","Ninguna de las respuestas es correcta"]},{id:"159",question:"Un sistema solar conectado a red está compuesto por:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Red eléctricas","Paneles solares","Inversor de red y equipo de monitoreo"]},{id:"160",question:"En las plantas fotovoltaicas conectadas a red:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El consumo utilizado es independiente a la energía generada por los paneles.",incorrect_answers:["Tienen una autonomía completa a través del uso de baterías que conservan la energía sobrante.","Tienen que utilizar siempre baterías recargables.","Hay que tener en cuenta la potencia diaria a consumir"]},{id:"161",question:"Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta sobre la energía solar fotovoltaica:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Es una fuente de energía renovable y limpia",incorrect_answers:["Solo puede generar electricidad durante el día","No se puede utilizar en áreas con climas nublados","Requiere el uso de combustibles fósiles para funcionar"]},{id:"162",question:"¿Cuál es la función principal de las baterías de condensadores de un sistema eléctrico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Estabilizar la tensión y mejorar el factor de potencia",incorrect_answers:["Almacenar energía para suministrarla en momentos de alta demanda","Proporcionar energía de respaldo durante cortes de suministro eléctricos","Regular la frecuencia y evitar fluctuaciones en la red eléctricas"]},{id:"163",question:"¿Cuál es la aplicación principal de los sistemas de alimentación ininterrumpida (SAIs)?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mantener el suministro de energía en caso de interrupción en la red eléctrica",incorrect_answers:["Almacenar energía renovable para su uso posterior","Aumentar la capacidad de carga de los dispositivos electrónicos","Regular la tensión eléctrica en instalaciones industriales"]},{id:"164",question:"Ventaja principal de utilizar baterías de condensadores en un sistema eléctrico:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Optimización de la eficiencia energética",incorrect_answers:["Reducción de la facturación eléctrica","Mayor vida útil de los equipos electrónicos","Aumento de la capacidad de carga de los circuitos"]},{id:"165",question:"Diferencia fundamental entre una batería de condensadores y un sistema de alimentación ininterrumpida:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Las baterías de condensadores almacenan energía, mientras que los SAIs la suministran",incorrect_answers:[`Los SAIs mejoran el factor de potencia, mientras que las batería de condensadores mantienen el suministro
constante`,"Las baterías de condensadores son más eficientes que los SAIs en términos de consumo energético",`Los SAIs son utilizados en instalaciones industriales, mientras que las baterías de condensadores se
emplean en aplicaciones residenciales`]},{id:"166",question:"Principal ventaja de utilizar baterías de condensadores en un sistema de alimentación ininterrumpida (UPS)",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mejoran la eficiencia energética del sistema",incorrect_answers:["Proporcionar una mayor capacidad de almacenamiento de enegía","Aumentan la potencia de salida del sistema","Reducen el riesgo de cortocircuitos en el sistema"]},{id:"167",question:`¿Cuál es una recomendación importante para el mantenimiento de las baterías de condensadores en un sistema
de alimentación ininterrumpida?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Realizar pruebas de capacidad regularmente",incorrect_answers:["Reemplazar todas las baterías al mismo tiempo","Descargar completamente las baterías antes de recargarlas","Mantener las baterías en un ambiente extremadamente frío"]},{id:"168",question:`¿Qué riesgo se debe tener en cuenta al manipular baterías de condensadores en un sistema de alimentación
ininterrumpida?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Riesgo de explosión por acumulación de carga estática",incorrect_answers:["Riesgo de sobrecalentamiento de las baterías","Riesgo de exposición a radiación electromagnética","Riesgo de fuga de gases tóxicos"]},{id:"169",question:`Medida de seguridad básica al manipular baterías de condensadores en un sistema de alimentación
ininterrumpida:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Usar guantes aislantes para evitar descargas eléctricas",incorrect_answers:["Mantener las baterías cerca de fuentes de calor para evitar la congelación","Realizar todas las operaciones de manipulación con las baterías conectadas","Almacenar las baterías en un lugar sin ventilación para evitar la oxidación"]},{id:"170",question:"El máximo responsable en caso de un incendio en nuestro centro hospitalario",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Jefe de Emergencia",incorrect_answers:["Jefe de equipo de primera intervención","Jefe de Equipo de Alarma y Evacuación","Jefe de primeros auxilios"]},{id:"171",question:"Si estamos ante un incendio de un cuadro eléctrico, el extintor o medio más adecuado para apagarlo es:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Extintor CO2",incorrect_answers:["Extintor de polvo ABC","BIE","Agua"]},{id:"172",question:"En los extintores la letra que aparece, nos indica :",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Clase del fuego",incorrect_answers:["Agente extintor","Tamaño del fuego","capacidad del extintor"]},{id:"173",question:"¿ Cuáles son los sistemas de detención de incendios actuales ?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"sistema convencional, convencional direccionable y analógico dirrecionable",incorrect_answers:["sistema acustico, optico y direccionable","analógico y estructural","automáticos, semi automático y manual"]},{id:"174",question:`Si en nuestro centro hospitalario tenemos que instalar un sistema de detención de incendios que tenga la
capacidad de ajustar la sensibilidad noche y día, sensibilidad de detector, mensajes de mantenimiento. Que
sistema utilizaríamos:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"sistema analógico direccionable",incorrect_answers:["sistema convencional","sistema óptico","sistema convencional direccionable"]},{id:"175",question:`Si en un centro de salud pequeño, (entre seis y ocho zonas de cinco detectores cada zona ) necesitamos instalar
un sistema de detención de incendios, cuyas principales características sean: sencillez pero eficiente, bajo coste
y bajo mantenimiento. Que sistema utilizaríamos`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"sistema convencional",incorrect_answers:["sistema óptico","sistema analógico convencional","sistema convencional direccionable"]},{id:"176",question:`De los diferentes tipos de detectores de humos, cual de ellos se encuentra en desuso por utilizar componentes
radiactivos`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"detectores iónicos",incorrect_answers:["detector óptico","detector fotoeléctrico","detectores infrarrojos"]},{id:"177",question:`¿Qué tipo de detector utilizaríamos, en una zona donde la propagación del humo seria rápida, como puede ser
almacenes de uniformes, maderas y en general cualquier producto que no tenga componentes líquidos,
gaseosos o químicos?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"detector óptico",incorrect_answers:["detector fotoeléctrico","detectores iónicos","detectores infrarrojos"]},{id:"178",question:`¿Qué detector utilizaríamos en la sala de calderas o en cocina, donde la temperatura es por lo general alta y
ademas se producen aumentos de temperatura repentinos de forma habitual?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"detectores términos",incorrect_answers:["detector infrarrojos","detector fotoeléctrico","detectores iónicos"]},{id:"179",question:`¿Qué tipo de detectores utilizan haces de luz infrarroja para detectar objetos. Esta constituido por un emisor y
receptor de infrarrojos, cuando detecta humo, este interrumpe el haz de luz y activa una alarma. Se utiliza en
grandes naves donde la instalación de otro sistema tendría un coste muy elevado?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"detector lineal de infrarrojos",incorrect_answers:["detector lineal fotoeléctrico","detector exponencial de infrarrojos","detectores exponencial fotoeléctricos"]},{id:"180",question:"Los grupos contra incendios tienen una bomba auxiliar, para mantener la presión en la instalación:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"bomba jockey",incorrect_answers:["bomba de presión","bomba centrifuga","bomba sumergible"]},{id:"181",question:"Los detectores de humos son sensible a:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"sensibles a las radiaciones ultravioletas",incorrect_answers:["incremento rápido de la temperatura","sensibles a los infrarrojos","son sensibles a las partículas visibles de luz azul"]},{id:"182",question:`¿Qué instrucción tecnico complementaria de baja tensión ( ITC BT ) habla de instalaciones de sistemas de
automatización, gestion técnica de la energía y seguridad para viviendas y edificios?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"ITC BT 51",incorrect_answers:["ITC BT 19","ITC BT 38","ITC BT 09"]},{id:"183",question:'Cuando hablamos de un "nodo" en un sistema de automatización y gestión de la energía, a que nos referimos:',group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Cada una de las unidades del sistema capaces de recibir y procesar información comunicando, cuando
proceda con otras unidades , dentro del mismo sistema.`,incorrect_answers:[`Es el dispositivo encargado de realizar el control de algún elemento del Sistema, como por ejemplo,
electroválvulas (suministro de agua, gas, etc.), motores (persianas, puertas, etc.), sirenas de alarma,
reguladores de luz, etc.`,"Sensor, mando a distancia, teclado u otro dispositivo que envía información.","Todas las señales de entrada al sistema para procesar y posterior actuar sobre las salidas."]},{id:"184",question:`Cuando hablamos de un "actuador" en un sistema de automatización y gestión de la energía, a que nos
referimos:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Es el dispositivo encargado de realizar el control de algún elemento del Sistema, como por ejemplo,
electroválvulas (suministro de agua, gas, etc.), motores (persianas, puertas, etc.), sirenas de alarma,
reguladores de luz, etc.`,incorrect_answers:[`Cada una de las unidades del sistema capaces de recibir y procesar información comunicando, cuando
proceda con otras unidades , dentro del mismo sistema.`,"Sensor, mando a distancia, teclado u otro dispositivo que envía información.","Todas las señales de entrada al sistema para procesar y posterior actuar sobre las salidas."]},{id:"185",question:`Los sistemas de automatización, gestión técnica de la energía y seguridad para viviendas y
edificios, también son conocidos como:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Sistemas domóticos",incorrect_answers:["sistemas autónomos","sistemas robótico","sistemas empíricos"]},{id:"186",question:`Los sistemas de automatización, gestión técnica de la energía y seguridad para viviendas las siglas ITC hacen
referencia a:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"instrucciones técnicas complementarias",incorrect_answers:["instrucciones comunes de telecomunicaciones","instalaciones central de televisión","reglamento de infraestructuras común de telecomunicaciones"]},{id:"187",question:`Los sistemas de automatización, gestión técnica de la energía y seguridad para viviendas, la topología domótica
puede ser :`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"todas las anteriores y sus combinaciones son correctas",incorrect_answers:["anillo y árbol","estrella","bus o línea"]},{id:"188",question:`Los sistemas domóticos en el cual todos los componentes se unen a un nodo central que dispone de funciones
de control y mando se le denominan:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"sistema centralizado",incorrect_answers:["sistema árbol","sistema descentralizado","sistema concentrado"]},{id:"189",question:`En una instalación domótica, a cada una de las unidades del sistema capaces de recibir y procesar información,
comunicando, cuando proceda con otras unidades, dentro del mismo sistema, se le denominan:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"nodos",incorrect_answers:["actuadores","centralita","RITI"]},{id:"190",question:`En una instalación domótica cuando la transmisión sea por radio, La norma UNE-EN 50.065-1 establece los
requisitos de compatibilidad electromagnéticas para la señales:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"de 3 kHz hasta 148,5 kHz.",incorrect_answers:["de 3 kHz hasta 148 kHz.","de 30 kHz hasta 148,5 kHz.","de 5 kHz hasta 148,5 kHz."]},{id:"191",question:`¿Qué instrucción tecnico complementaria de baja tensión ( ITC BT ) habla instalaciones con fines especiales,
infraestructura para la recarga de vehículos eléctricos?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"ITC BT 52",incorrect_answers:["ITC BT 34","ITC BT 05","ITC BT 09"]},{id:"192",question:`En una instalación domótica, los sistemas que usan en todo o en parte señales transmitidas por cables
específicos para dicha función, tales como cable de pares trenzados, paralelo, coaxial, fibra óptica son sistemas:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"sistemas que usan señales transmitidas por cables específicos",incorrect_answers:["sistemas que usa señales radiadas","sistema de corrientes portadoras","sistemas satélite"]},{id:"193",question:`Las lámparas de quirófano deben disponer de un suministro especial complementario que debe entrar en
servIcIo:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Antes de 0,5 segundos.",incorrect_answers:["Antes de 15 segundos.","Antes de 5 segundos.","Antes de 0,1 segundos."]},{id:"194",question:`Los suelos de quirófanos y salas de intervención serán de tipo antielectrostático y su resistencia de aislamiento
será como máximo de :`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1 megaohmio.",incorrect_answers:["10 ohmios","100 ohmios.","30 ohmios."]},{id:"195",question:`El reglamento REBT correspondiente a salas de intervención y quirófano, en el apartado de Muy Baja Tensión de
Seguridad (MBTS), nos habla de los valores de tensión empleados en AC y DC.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"No superior a 24 V en corriente alterna y 50 V en corriente continua",incorrect_answers:["No superior a 12 V en corriente alterna y 36 V en corriente continua.","No superior a 06 V en corriente alterna y 33 V en corriente continua.","No superior a 220 V en corriente alterna y 380 V en corriente continua."]},{id:"196",question:`¿Dónde debe de estar situado el cuadro de alarma (repetidor) del dispositivo de vigilancia del nivel de
aislamiento?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"En el interior del quirófano o sala de intervención y ser fácilmente visible y accesible.",incorrect_answers:["En el cuadro de mando y protección.","En el pasillo, lo más cerca al quirofano.","En el despacho del supervisor."]},{id:"197",question:`En las instalaciones de quirófano el embarrado de equipontecialidad y el embarrado de protección estarán unidos
mediante un cable aislado de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"De cobre de al menos 16mm.",incorrect_answers:["De cobre o aluminio de al menos 16mm.","De cobre de al menos 6mm.","De cobre o aluminio de 25mm."]},{id:"198",question:`En los quirófanos se emplearán dispositivos de protección diferencial de alta sensibilidad para la protección
individual de aquellos equipos que no estén alimentados a través de un transformador de aislamiento, aunque el
empleo de los mismos no exime de la necesidad de puesta a tierra y equipotencialidad.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Menor o igual a 30 mA clase A.",incorrect_answers:["Menor o igual a 30mA clase AC","Mayor o igual a 30 mA clase A.","Menor o igual a 300 mA clase A."]},{id:"199",question:`Los quirófanos o salas de intervención en los que se empleen mezclas anestésicas gaseosas o agentes
desinfectantes inflamables, deberán ser consideradas como:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Clase I; Zona 1.",incorrect_answers:["Clase II; Zona 1.","Clase II; Zona 2.","Clase I; Zona 3."]},{id:"200",question:`Se realizará un control, del correcto funcionamiento del dispositivo de vigilancia de aislamiento y de los
dispositivos de protección.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Al menos uno a la semana.",incorrect_answers:["Al menos uno diario.","Al menos uno al mes.","Al menos uno al trimestre."]},{id:"201",question:`En los quirófanos y salas de intervención , se realizarán medidas de continuidad y de resistencia de aislamiento,
de los diversos circuitos y serán recogidos en el libro de mantenimiento del quirófano.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Al menos uno al mes.",incorrect_answers:["Al menos uno diario.","Al menos uno a la semana.","Al menos uno al trimestre."]},{id:"202",question:`Todas las partes metálicas accesibles en quirófanos y salas de intervención han de estar unidas al embarrado de
equipotencialidad, mediante conductores de cobre aislados e independientes. La impedancia entre estas partes y
el embarrado (EE) no debera¿ exceder:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"0,10 ohmios.",incorrect_answers:["0,25 ohmios.","0,5 ohmios","0,15 ohmios."]},{id:"203",question:`En quirófano y sala de intervención la impedancia entre el embarrado común de puesta a tierra de cada quirófano
o sala de intervención y las conexiones a masa, o los contactos de tierra de las bases de toma de corriente, no
deberá exceder:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"0,2 ohmios.",incorrect_answers:["0,5 ohmios.","0,7 ohmios.","0,9 ohmios."]},{id:"204",question:`Es obligatorio el empleo de transformadores de aislamiento o de separación de circuitos, por cada quirófano o
sala de intervención, para aumentar la fiabilidad de la alimentación eléctrica:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Como mínimo uno por quirófano.",incorrect_answers:["3 transformadores como mínimo uno por fase.","Depende de la empresa suministradora.","Según la distancia ente cuadro eléctrico y el quirofano."]},{id:"205",question:`Todas las masas metálicas de los receptores invasivos eléctricamente, deben conectarse a través de un
conductor de protección a:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Embarrado de equipotencialidad.",incorrect_answers:["Un embarrado común de puesta a tierra de protección.","Un transformador de aislamiento.","Una fase de la línea general de alimentación."]},{id:"206",question:"¿Cuándo se debe de desconectar la toma de tierra de una mesa quirúrgica de un quirófano?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Nunca.",incorrect_answers:["Cuando de vaya a realizar una intervención quirúrgica.","Cuando la mesa trabaje con batería.","Siempre."]},{id:"207",question:`Cuando la instalación de alumbrado general en quirófano se sitúe a una altura del suelo inferior a 2,5 metros o
cuando sus interruptores presenten partes metálicas accesibles, deberá ser protegida contra contactos indirectos:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mediante un dispositivo diferencial.",incorrect_answers:["Mediante un dispositivo magnetotérmico.","Mediante un dispositivo magnético.","Mediante un dispositivo de vigilancia de nivel de aislamiento."]},{id:"208",question:`¿Qué color deberá emplearse para identificar los conductores de equipotencialidad y de protección en los
quirófanos?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Verde-amarillo.",incorrect_answers:["Negro.","Azul.","Ninguno son conductores desnudos."]},{id:"209",question:`La diferencia de potencial entre las partes metálicas accesible y el embarrado de equipotencialidad no deberá
exceder en condiciones normales de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 mV eficaces.",incorrect_answers:["24 V eficaces.","125 V eficaces.","100 mV eficaces."]},{id:"210",question:`¿Qué dispositivo tiene como misión aumentar la fiabilidad de la alimentación eléctrica a aquellos equipos en los
que una interrupción del suministro puede poner en peligro, directa o indirectamente, al paciente o al personal
implicado y para limitar las corrientes de fuga que pudieran producirse en los quirófano ?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Transformador de aislamiento.",incorrect_answers:["Autoclave.","Grupo electrógeno.","Vigilante de tensión."]},{id:"211",question:"¿Cuál el la objetivo principal de conectar un pararrayos a tierra ?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Redirigir las descargas eléctricas atmosféricas cercanas a tierra.",incorrect_answers:["Evitar la acumulación de corriente estática.","Proporcionar energía adicional al pararrayos.","Reducir el riesgo de descargas eléctricas."]},{id:"212",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta sobre la protección ofrecida por un pararrayos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Los pararrayos limitan los riesgos de daños pero no los eliminan por completo.",incorrect_answers:["Los pararrayos garantizan una protección completa ante los rayos.","Los pararrayos solo protegen a los edificios y no a las personas.","Los pararrayos solo protegen contra descargas eléctricas internas."]},{id:"213",question:"¿Cuáles son los tipos principales de pararrayos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Pararrayos de Franklin, pararrayos de PDC y pararrayos de jaula de Faraday.",incorrect_answers:["Pararrayos de cobre, pararrayos de aluminio y pararrayos de acero.","Pararrayos de tierra, pararrayos de aire y pararrayos de agua.","Pararrayos de interior, pararrayos de exterior y pararrayos móviles."]},{id:"214",question:"¿Cuáles son las partes principales que componen un pararrayos convencional?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Conductor de descarga, puntas captoras y sistema de puesta a tierra.",incorrect_answers:["Receptor de energía, antena y sistema de anclaje.","Aislante de corriente, transformador y sistema de protección contra sobrecargas.","Caja de conexiones, interruptor automático y sistema de protección térmica."]},{id:"215",question:"¿Cuál es el valor máximo que tiene que tener la tierra de un pararrayos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 ohmios.",incorrect_answers:["15 ohmios.","17 ohmios.","30 ohmios."]},{id:"216",question:"Cuando vemos la siguiente nomenclatura en un pararrayos, qué nos indica PDC:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Que es un pararrayos con sistema de cebado o ionizante.",incorrect_answers:["Que es un pararrayos Franklin.","Que es un pararrayos mixto.","Que es un pararrayos de puntas."]},{id:"217",question:`Qué tipo de pararrayos emite un trazador ascendente continuo con un tiempo de avance, de modo que se
anticipa al descenso del rayo y puede captarlo antes de que impacte contra cualquier otro objeto dentro de su
radio de protección:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Pararrayos ionizante o con sistema de cebado.",incorrect_answers:["Pararrayos Franklin.","Pararrayos jaula de Faraday.","Pararrayos mixto."]},{id:"218",question:"Qué norma Españolas (UNE) nos habla de la protección contra el rayo, pararrayos con sistema de cebado:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"UNE 21186.",incorrect_answers:["UNE 23423.","UNE 22186.","UNE 21286."]},{id:"219",question:`¿Un sistema de protección contra el rayo puede compartir la tierra de otras instalaciones o edificaciones
cercanas?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Según la norma se debe realizar una toma de tierra para cada bajante del pararrayos.",incorrect_answers:["Según la norma, se debe realizar una toma de tierra para cada dos bajante del pararrayos.","Según la norma, se puede compartir la toma de tierra con el edificio siempre que no supere los 10 ohmios.","Según la norma es necesario instalar tres tomas de tierra para cada bajante."]},{id:"220",question:"¿Qué función tiene el contador de rayos en un sistema de protección del rayo?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Permiten determinar fácilmente si la instalación ha sufrido el impacto de un rayo.",incorrect_answers:["Contar las veces que mantenimiento verifica la instalación.","Determinar la potencia del rayo.","Comunicar automáticamente a mantenimiento para su revisión."]},{id:"221",question:"¿A qué altura estará el pararrayos por encima de cualquier otro elemento dentro de su radio de protección?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"A 2 metros.",incorrect_answers:["A 5 metros.","A 3 metros.","A 1 metro."]},{id:"222",question:"El conductor de bajada de un pararrayos con tierra debe tener una sección mínima de:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"50 mm en cobre.",incorrect_answers:["16mm en cobre.","32mm cobre o aluminio.","50mm cobre o aluminio"]},{id:"223",question:`En alumbrado publico exterior intensidad de defecto, umbral de desconexión de los interruptores diferenciales,
será como máximo de 300 mA siempre que:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La resistencia de puesta a tierra, será como máximo de 30 ohmios.",incorrect_answers:["La resistencia de puesta a tierra, será como máximo de 50 ohmios.","La resistencia de puesta a tierra, será como máximo de 80 ohmios.","La resistencia de puesta a tierra, será como máximo de 100 ohmios."]},{id:"224",question:`¿Qué instrucción técnico complementaria del reglamento de baja tensión ( ITC-BT) nos habla de las instalaciones
de alumbrado exterior?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"ITC-BT 09.",incorrect_answers:["ITC-BT 38.","ITC-BT 28.","ITC-BT 23."]},{id:"225",question:"En alumbrado exterior, los cables serán multipolares o unipolares",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cobre y tensión asignada de 0,6/1 kV.",incorrect_answers:["Cobre o aluminio y tensión asignada de 0,6/1 kV","Cobre o aluminio y tensión asignada de 0,6/0,750 kV.","Cobre y tensión asignada de 0,6/0,750 kv."]},{id:"226",question:`¿Cuál es la sección mínima a emplear en los conductores de los cables, incluido el neutro, en alumbrado público
cuando la distribución es subterránea?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"6 mm².",incorrect_answers:["16 mm².","4 mm².","10 mm²."]},{id:"227",question:"En alumbrado exterior, cada cuántos soportes de luminaria se instalará un electrodo de puesta a tierra:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cada 5 soportes de luminaria se instara un electrodo.",incorrect_answers:["Solo al final y al principio de la línea.","Cada soporte de luminaria se instalara un electrodo.","No es necesario instalar un electrodo exclusivo para alumbrado público."]},{id:"228",question:`En alumbrado exterior, los conductores de la red de tierra que unen los electrodos siempre que sean desnudos,
deberán ser de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"35 mm².",incorrect_answers:["25 mm².","50 mm².","16 mm²."]},{id:"229",question:`En alumbrado público exterior el conductor de protección que une cada soporte con el electrodo o con la red de
tierra, será de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"16 mm² en cobre.",incorrect_answers:["6 mm² en cobre.","16 mm² en cobre o aluminio.","10 mm² en cobre o aluminio"]},{id:"230",question:`En alumbrado público exterior, la instalación eléctrica en el interior de los soportes, se deberán respetar los
siguientes aspectos:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Sección mínima 2,5 mm².",incorrect_answers:["Sección mínima 1,5 mm².","Sección mínima 4 mm².","Sección mínima 6 mm²."]},{id:"231",question:`En alumbrado público exterior en una distribución subterránea los tubos irán enterrados a una profundidad
mínima de ____ m del nivel del suelo medidos desde la cota inferior del tubo y su diámetro interior no será inferior
a 60 mm.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"0,40 m.",incorrect_answers:["0,60 m.","0,50 m.","0,30 m."]},{id:"232",question:`En alumbrado público, el conductor neutro de cada circuito que parte del cuadro, podrá ser utilizado por otro
circuito del mismo cuadro:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Nunca podrá compartir neutro los diferentes circuitos.",incorrect_answers:["Siempre y cuando el neutro sea de 16 mm² como mínimo.","Siempre que la tierra sea inferior de 30 ohmios.","Siempre y cuando el neutro sea de 10 mm² como mínimo."]},{id:"233",question:`¿Cual es la sección mínima a emplear en los conductores de los cables, incluido el neutro, en alumbrado público
cuando la distribución es aérea?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"4 mm².",incorrect_answers:["16 mm².","10 mm².","6 mm²."]},{id:"234",question:`En alumbrado público se admitirán interruptores diferenciales de intensidad máxima de 500 mA o 1 A, siempre
que la resistencia de puesta a tierra medida en la puesta en servicio de la instalación sea:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Inferior o igual a 5 ohmios y 1 ohmio, respectivamente.",incorrect_answers:["Inferior o igual a 50 ohmios y 10 ohmios, respectivamente.","Inferior o igual a 10 ohmios y 15 ohmios, respectivamente.","Inferior o igual a 25 ohmios y 30 ohmios, respectivamente."]},{id:"235",question:`Al realizar las verificaciones previas al arranque del grupo electrógeno, debemos verificar que el nivel de aceite
esté en:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Entre las dos marcas de la varilla.",incorrect_answers:["Un centímetro por arriba de la marca superior.","Fuera de las marcas de la varilla.","Por debajo de la marca inferior de la varilla."]},{id:"236",question:"Elemento del sistema de enfriamiento que impulsa el agua para el enfriamiento de todos los sistemas del motor:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Bomba de agua.",incorrect_answers:["Trampa de agua.","Bomba de alimentación.","Bobinas de campo."]},{id:"237",question:`Permite el calentamiento del motor al cerrar el paso del refrigerante hacia el radiador hasta que el motor alcance
aproximadamente una temperatura de 80°C.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Termostato.",incorrect_answers:["Amortiguador.","Regulador de voltaje.","Bomba de inyección."]},{id:"238",question:"Cuando se va a poner en marcha un grupo electrógeno para prueba, se debe verificar antes varios parámetros:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La ventilación de la sala.","El nivel del líquido refrigerante.","El nivel del aceite."]},{id:"239",question:"¿Cuál de estas pruebas realizadas a un grupo electrógeno se consideraría mantenimiento predictivo?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Análisis del aceite.",incorrect_answers:["Cambio de aceite.","Cambio de líquido refrigerante.","Limpieza general."]},{id:"240",question:`En el cuadro de conmutación Red-grupo ¿qué función tiene el enclavamiento mecánico entre el contactor de red
y el contactor de grupo?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Que no puedan conectarse los dos contactores de forma simultánea pues provocaría un accidente grave.",incorrect_answers:["Que la tensión de línea no supere los 400 V.","Que la frecuencia sea siempre inferior a 60 Hz.","Que no suba mucho la temperatura de funcionamiento del grupo."]},{id:"241",question:`Si un grupo electrógeno se para por alarma de temperatura del motor ¿cuál de las siguientes comprobaciones no
habría que hacer?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Comprobar el nivel de carga de la batería.",incorrect_answers:["Comprobar la correa del ventilador.","Verificar que la ventilación del cuarto del grupo sea correcta.","Comprobar el sensor de temperatura y sustituirlo si fuera preciso."]},{id:"242",question:'¿Qué función tiene que el selector del cuadro de control se encuentre en la posición "automático"?',group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Se conecta el disyuntor de red o de grupo según la señal que le llegue del equipo de control de
conmutación. Es la posición de funcionamiento normal`,incorrect_answers:["Se fuerza la entrada del disyuntor de RED.","Se fuerza la entrada del disyuntor de GRUPO.","El grupo no arrancará en ningún caso mientras el selector esté en esta posición"]},{id:"243",question:"¿En qué casos arrancará de forma automática un grupo electrógeno en un Centro de Salud?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Cuando se produzca un corte en el suministro eléctrico al edificio.","Cuando la tensión caiga por debajo de la establecida en el control del grupo.","Cuando el vigilante de red detecte un fallo en alguna de las fases."]},{id:"244",question:`Una vez que se le da la orden de parada a un grupo electrógeno que está en funcionamiento, el grupo tarda un
tiempo en parar, esto es debido a:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Que necesita enfriar la temperatura del motor.",incorrect_answers:["Que ha de vaciar el depósito de combustible.","Que tiene que esperar a que baje la frecuencia por debajo de 40 Hz.","Que ha de vaciar el agua del filtro de combustible."]},{id:"245",question:"De los siguientes elementos, ¿Cuál de ellos no es parte habitual de un grupo electrógeno?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Caja de cambios.",incorrect_answers:["Motor.","Panel de control.","Alternador."]},{id:"246",question:"El mantenimiento que se realiza cuando deja de funcionar un equipo o máquina de forma inesperada se llama:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Correctivo.",incorrect_answers:["Preventivo.","Predictivo.","Entretenido."]},{id:"247",question:"El mantenimiento que se realiza a un equipo o máquina siguiendo una una planificación previa se denomina:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mantenimiento preventivo.",incorrect_answers:["Mantenimiento correctivo.","Mantenimiento diferido.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"248",question:`¿Cuál de los siguientes mantenimientos se podría considerar como mantenimiento predictivo en un grupo
electrógeno?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Análisis químico del aceite del grupo.",incorrect_answers:["Limpieza de elementos del grupo.","Cambio del radiador de agua","Comprobación del nivel de combustible."]},{id:"249",question:`Las empresas de mantenimiento de ascensores realizarán revisiones periódicas a los mismos con la siguiente
frecuencia:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Como mínimo cada mes.",incorrect_answers:["Cada dos meses.","Como mínimo cada quince días.","Cada 10 días."]},{id:"250",question:"¿Qué conseguimos con una buena planificación de mantenimiento en una instalación eléctrica?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Disminuir las averías graves.","Aumentar la vida útil de los equipos","Aumentar la seguridad en la instalación."]},{id:"251",question:"De los siguientes puntos ¿Cuáles se considera parte de un plan de mantenimiento?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La orden de trabajo.","La hoja de ruta.","Relación de equipos de trabajo a utilizar."]},{id:"252",question:`Según el REBT ¿quién es el responsable de mantener una instalación de baja tensión en buen estado de
funcionamiento durante toda su vida útil?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"El titular de la instalación.",incorrect_answers:["La empresa contratada.","Los trabajadores de administración.","Los organismos de control autorizados"]},{id:"253",question:`De las siguientes actuaciones sobre un cuadro eléctrico ¿cuál podríamos considerar como una actuación de
mantenimiento predictivo?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Revisión con cámara de infrarrojos de temperatura en aparamenta y conexiones.",incorrect_answers:["Reapriete de aparamenta.","Limpieza de armarios.","Verificación de alumbrado de seguridad."]},{id:"254",question:`¿Cuál de los siguientes puntos se consideran parte de un plan de mantenimiento para un transformador de
potencia?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas las afirmaciones anteriores son correctas.",incorrect_answers:["Desconectar el equipo de la red tomando las medidas necesarias.","Limpieza general del transformador.","Comprobación de posibles fugas de aceite."]},{id:"255",question:"En una buena planificación de mantenimiento el objetivo a conseguir será",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Minimizar el número de órdenes de mantenimiento correctivas.",incorrect_answers:["Aumentar el número de órdenes de mantenimiento correctivas.","Todas las anteriores son correctas.","Disminuir el precio del equipamiento de seguridad."]},{id:"256",question:`¿Cuál de las siguientes actuaciones no forman parte de un mantenimiento preventivo en un motor eléctrico
trifásico?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Dibujar el esquema de funcionamiento del motor.",incorrect_answers:["Limpieza del exterior.","Comprobación de calentamientos anormales.","Comprobación del estado de los rodamientos."]},{id:"257",question:`¿Cómo se denominan a los dispositivos con hélices utilizados en las centrales eólicas para convertir la energía
del viento en electricidad?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Aerogeneradores.",incorrect_answers:["Molinos de viento.","Multipalas.","Turbinas radiales."]},{id:"258",question:"¿Cómo se denomina a la energía solar que utiliza su calor para calentar el agua y aprovecharla de forma directa?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Solar térmica.",incorrect_answers:["Pasiva.","Solar fotovoltaica.","Eólico solar."]},{id:"259",question:`¿Cuáles de las que se relacionan se consideran ventajas que aporta una correcta gestión medioambiental a una
empresa?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Mejor utilización de los recursos.","Mejora la imagen ante la sociedad.","Organización y satisfacción personal."]},{id:"260",question:"¿Qué tipo de acciones contaminantes generan el cambio climático?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Incineración de residuos.","Tala de árboles.","Monóxido de carbono."]},{id:"261",question:"La Constitución española atribuye las competencias en materia de Medio Ambiente:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La Constitución Española no recoge ningún título competencial al respecto.",incorrect_answers:["Al Estado en exclusiva.","A las CCAA en exclusiva.","Al Estado y a las CCAA."]},{id:"262",question:`De los tipos de impactos medioambientales que se relacionan a continuación ¿ cuáles estarían directamente
relacionados con la producción de energía eléctrica?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Consumo de recursos naturales.","Emisiones y vertidos.","Impacto visual."]},{id:"263",question:"La contaminación acústica es originado por:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Ruido.",incorrect_answers:["Emisiones gaseosas.","Partículas en suspensión.","Fuga de hidrocarburos."]},{id:"264",question:`La cantidad de radiación UV que llega a la superficie de la tierra en un punto específico dependerá de factores
como:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Posición del sol, cantidad de ozono, presencia de nubes y polución del lugar.",incorrect_answers:["Velocidad del viento.","Temperatura del agua del mar","Humedad relativa."]},{id:"265",question:"Los residuos sólidos urbanos son:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Residuos sólidos producidos en los domicilios de particulares.",incorrect_answers:["Residuos industriales.","Residuos generados en laboratorios.","Residuos generados en procesos de producción masivos."]},{id:"266",question:"¿Cuál es uno de los efectos directos del calentamiento global?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Disminución de las fuentes de agua potable.",incorrect_answers:["Aumento de las fuentes de agua potable.","Mejoramiento de la calidad de las fuentes de abastecimiento de agua.","Aumento de la cantidad de hielo en los polos."]},{id:"267",question:"Las pilas y baterías, una vez cumplida su vida útil deben ser:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Tratadas en plantas de tratamiento específicas.",incorrect_answers:["Desechadas junto a los residuos sólidos urbanos.","Incineradas.","Enterradas bajo una capa de hormigón armado."]},{id:"268",question:"En relación con la formación en prevención de riesgos laborales...:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`El empresario deberá garantizar que cada trabajador reciba una formación teórica y práctica en materia de
prevención de riesgos laborales, dentro de la jornada laboral y de forma gratuita para el trabajador.`,incorrect_answers:[`Los trabajadores no necesitan recibir formación en prevención de riesgos laborales, se supone que ya es
suficiente con los carteles informativos.`,`La formación en materia de prevención de riesgos laborales se recibirá fuera del horario laboral y a coste del
trabajador.`,"Se realizará siempre al aire libre."]},{id:"269",question:"¿Qué pretende la Ley de Prevención de Riesgos Laborales?:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Crear una cultura preventiva y establecer las obligaciones y responsabilidades de todas las partes
implicadas.`,incorrect_answers:["Pretenden evitar tener que realizar los reconocimientos médicos a los trabajadores.","Facilitar el despido de los trabajadores.","Aumentar el coste de los procesos productivos."]},{id:"270",question:"Los accidentes en itinere son:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Los que sufre un trabajador al ir al trabajo o al volver de este.",incorrect_answers:["No es accidente desde el punto de vista legal.","Es una dolencia profesional.","Son los producidos al utilizar el GPS."]},{id:"271",question:`Según la Ley de prevención de riesgos laborales, los datos relativos a la vigilancia de la salud de los trabajadores
podrán ser usados con fines discriminatorios o en perjuicio del trabajador:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"No, en ningún caso.",incorrect_answers:["Solo en caso de enfermedades contagiosas.","Si, siempre que se notifique al trabajador afectado.","Si."]},{id:"272",question:"El incumplimiento de los trabajadores de las obligaciones en materia de prevención de riesgos laborales:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Tendrá la consideración de incumplimiento laboral, a los efectos previstos en el Estatuto de los Trabajadores
o de falta, en su caso, según la normativa de Régimen Disciplinario de los Funcionarios Públicos o del
Personal Estatutario al ervicio de las Administraciones Publicas.`,incorrect_answers:["Dará lugar a su despido inmediato de la empresa o perdida de la condición de funcionario público.","No lleva aparejada ninguna consecuencia si no se producen resultados perjudiciales.","Ninguna de las contestaciones anteriores en correcta."]},{id:"273",question:"Los delegados de prevención serán:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Designados por y entre los representantes de los trabajadores.",incorrect_answers:["Nombrados entre los trabajadores con titulación de técnico básico en prevención de riesgos laborales.","Los designa la empresa para dicho cargo.","Trabajadores fijos de la empresa."]},{id:"274",question:"No será una obligación de los trabajadores en materia de Prevención de Riesgos Laborales:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`Poner fuera de funcionamiento y utilizar correctamente los dispositivos de seguridad existentes o que se
instalen en los medios relacionados con su actividad o en los lugares de trabajo en los que ésta tenga lugar.`,incorrect_answers:[`Usar adecuadamente, de acuerdo con su naturaleza y los riesgos previsibles, las máquinas, aparatos,
herramientas, sustancias peligrosas, equipos de transporte y, en general, cualesquiera otros medios con los
que desarrollen su actividad.`,`Utilizar correctamente los medios y equipos de protección facilitados por el empresario, de acuerdo con las
instrucciones recibidas de éste.`,`Cooperar con el empresario para que éste pueda garantizar unas condiciones de trabajo que sean seguras y
no entrañen riesgos para la seguridad y la salud de los trabajadores`]},{id:"275",question:`El incumplimiento por los trabajadores de las obligaciones en materia de prevención de riesgos tendrá la
consideración de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Incumplimiento laboral o de falta.",incorrect_answers:["Incumpliendo contractual o de falta conforme a la normativa de funcionarios.","No se contempla en la Ley.","Ninguna es correcta."]},{id:"276",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`No es obligación de los trabajadores cooperar con el empresario para garantizar unas condiciones de
trabajo seguras.`,incorrect_answers:["Los trabajadores tendrán derecho a ser informados y formados en materia preventiva.",`El empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los trabajadores a su servicio en todos los
aspectos relacionados con el trabajo.`,`El empresario garantizará a los trabajadores a su servicio la vigilancia periódica de su estado de la salud en
función de los riesgos inherentes al trabajo.`]},{id:"277",question:"Según la Ley de Prevención de Riesgos los trabajadores deberán:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Utilizar correctamente los medios y equipos de protección que se les entregue.",incorrect_answers:["Coordinar las actividades de prevención de riesgos.","Elaborar estudios básicos de seguridad y salud.","Realizar los reconocimientos médicos pertinentes."]},{id:"278",question:`La norma legal más importante que regula los derechos y obligaciones de los empresarios y de los trabajadores,
para preservar la seguridad y salud de los trabajadores en el trabajo, es:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"La Ley de Prevención de Riesgos Laborales.",incorrect_answers:["La Ordenanza General de Seguridad e Higiene en el trabajo.","La Ley General de la Seguridad Social.","El Reglamento de los Servicios de Prevención."]},{id:"279",question:`Un sistema de Interruptor Diferencial interrumpe el paso de la corriente cuando aparece en el circuito una
intensidad de defecto a tierra, ¿cuál de las siguientes opciones es correcta?.`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["El circuito se cierra directamente por tierra.","Para comprobar su funcionamiento dispone de un pulsador de prueba.","La intensidad de defecto de disparo recibe el nombre de sensibilidad del dispositivo."]},{id:"280",question:"En los accidentes eléctricos influyen entre otros factores:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:["Factores técnicos.","Factores humanos.","Naturaleza de la corriente, continua o alterna."]},{id:"281",question:"Dentro de las técnicas de prevención del riesgo eléctrico se incluyen:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:["Medidas informativas.","Medidas formativas.","Técnicas de protección de la instalación o individuales."]},{id:"282",question:`¿Con qué dispositivo se encuentra más protegida una persona ante un contacto eléctrico accidental en una
instalación tipo TT?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Interruptor diferencial de 0.03 A.",incorrect_answers:["Interruptor diferencial de 10 A.","Interruptor diferencial de 1 A.","Interruptor diferencial de 5 A."]},{id:"283",question:"La Puesta a tierra actúa como:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:`En caso de contacto eléctrico indirecto desvía gran parte de la corriente eléctrica que pasaría por el cuerpo
del trabajador al terreno.`,incorrect_answers:["Fijación del elemento eléctrico al terreno.","Fuente de alimentación del equipo de trabajo.","Limitador de intensidad eléctrica para consumo."]},{id:"284",question:"En caso de accidente eléctrico nunca debemos:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Mover a una persona sin conocimiento que está en el suelo.",incorrect_answers:["Envolver a la víctima con una manta o abrigo para mantenerla caliente.","Reanimar a una persona que ha sufrido paro respiratorio.","Pedir ayuda sanitaria inmediatamente."]},{id:"285",question:"Si una persona recibiera una descarga eléctrica quedando en el suelo sin sentido:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Deberíamos pedir ayuda sanitaria inmediatamente.",incorrect_answers:["Deberíamos levantarla inmediatamente para que recobrara el sentido.","Deberíamos reanimarla dándole algo caliente para beber","Deberíamos subirle las piernas y los brazos en alto."]},{id:"286",question:`La puesta en contacto de una parte del cuerpo del trabajador y un elemento conductor habitualmente puesto en
tensión es el concepto de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Contacto eléctrico directo.",incorrect_answers:["Arco eléctrico.","Contacto eléctrico indirecto.","Contaminación eléctrica."]},{id:"287",question:"¿Qué se entiende por equipo de trabajo, según la Ley de Prevención de Riesgos Laborales?:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cualquier máquina, aparato, instrumento o instalación utilizada en el trabajo.",incorrect_answers:[`Cualquier característica del trabajo que pueda tener una influencia significativa en la generación de riesgos
para la seguridad y salud del trabajador.`,`El equipo destinado a ser llevado por el trabajador para que le proteja de uno o varios riesgos que puedan
amenazar su seguridad o su salud en el trabajo, y cualquier complemento o accesorio destinado a tal fin.`,"Ninguna de las respuesta es correcta."]},{id:"288",question:"Si a la hora de realizar un trabajo, no tiene el EPI necesario, ¿qué debe de hacer?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"No realizarlo hasta que no vaya provisto de ellos.",incorrect_answers:["Hacer el trabajo con sumo cuidado.","Saltarse las normas de prevención de riesgos laborales y realizar la tarea.","Todas las respuestas anteriores son verdaderas."]},{id:"289",question:"En Prevención de Riesgos Laborales, se denominan EPI´S:",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"A los equipos de protección Individual.",incorrect_answers:["A los equipos personales individuales.","A los guantes, a las gafas, mascarillas, cascos y ropa de trabajo en general.","A los equipos de prevención Individual."]},{id:"290",question:"¿Qué norma UNE cumplirá el transformador de aislamiento y el dispositivo de vigilancia del nivel de aislamiento?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"UNE 20.615",incorrect_answers:["UNE 40.150","UNE 20.765","UNE 22.520"]},{id:"291",question:"¿Qué distancia mínima de debe mantener entre el bajante del pararrayos y una canalización de gas?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Cinco metros como distancia de seguridad",incorrect_answers:["No es necesario distancia alguna alguna","Se deben unir para que no exista diferencia de potencial","Quince metros como distancia de seguridad"]},{id:"292",question:`Los conductores de bajada de los pararrayos deben estar protegidos mediante un tubo de protección hasta una
altura de suelo no inferior a:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Dos metros",incorrect_answers:["Un metro","Tres metros","Cuatro metros"]},{id:"293",question:`Según la ITC-BT-25, en la instalación interior de una vivienda , la instalación que comprende el circuito de
iluminación estará formada como mínimo .`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Conductores de sección mínima de 1´5 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 10 A.",incorrect_answers:["Conductores de sección mínima de 1´5 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 20 A.","Conductores de sección mínima de 2´5 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 20 A.","Conductores de sección mínima de 2´5 mm² e interruptor automático de corte omnipolar de 10 A."]},{id:"294",question:"¿Qué elemento importante utilizan los sistemas hidráulicos automatizados ?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Rociadores.",incorrect_answers:["Vaciaderos.","Inversores.","Cargadores."]},{id:"295",question:`¿Cuál es el máximo de potencia recomendado por cada nivel de la edificación de los difusores de sonido en una
alarma de detención e incendios ?`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 vatios.",incorrect_answers:["100 vatios.","5 vatios.","1000 vatios."]},{id:"296",question:"¿En cuánto tiempo se descarga un extintor de 10kg de polvo químico seco ?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"1 minuto.",incorrect_answers:["1 hora.","½ hora.","10 minutos."]},{id:"297",question:"¿Cuál es la normativa española que regula la instalación de pararrayos?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Código Técnico de la Edificación (CTE).",incorrect_answers:["Ley de Protección contra Incendios en Edificios (LPCIE).","Norma ISO 9001.","Real Decreto 337/2014."]},{id:"298",question:"¿Cuál es la distancia mínima recomendada entre pararrayos y objetos inflamables según la normativa española?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"10 metros.",incorrect_answers:["5 metros.","20 metros.","50 metros."]},{id:"299",question:"¿Qué es el nivel ceráunico?",group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"Número de días al año que hay tormentas.",incorrect_answers:["El nivel de protección de una instalación frente a los rayos.","Grado de protección de una instalación frente a las sobretensiones.","Intensidad máxima de descarga de un rayo."]},{id:"300",question:`Se puede decir que habrá una descarga eléctrica inminente hacia el suelo debida a un rayo en un fenómeno
tormentoso, cuando el campo eléctrico está dirigido hacia abajo (suelo) y alcanza un valor por encima de:`,group:"C2",category:"electricista",correct_answer:"-20 kV/m.",incorrect_answers:["20 V/m.","100 V/m.","-100 V/m."]}];export{e as default};
